\chapter{Les entreprises} % (fold)
\label{cha:Les entreprises}


\begin{it}

Ce chapitre illustre les entreprises dans lesquelles j'ai évolué. Dans
un premier temps \emph{IdentIt} m'a accueilli pour le premier stage puis
dans un second temps ce sont les deux entreprises \emph{IdentIt-A2SI}\,
\footnote{\emph{Automatismes Supervision Systèmes d'Information.}}.  Je
présente aussi l'entreprise \emph{Syngenta} qui est le client qui
utilise mon projet de stage IITAMP\, \footnote{\emph{IdentIt Apache
Mysql Php.}}. Cette mise en \oe{}uvre est décrite dans le chapitre
\ref{cha:Mise en oeuvre d'IITAMP}.

\end{it}

\section{Les entreprises d'accueil} % (fold)
\label{sec:Les entreprises d'accueil}

\subsection{IdentIt} % (fold)
\label{sub:IdentIt}

\emph{IdentIt} est une SARL d'édition de logiciels spécialisée dans
l'informatique industrielle et des systèmes d'identification par
radio-fréquence RFID\,\footnote{\emph{Radio Frequency IDentification.}}.
Elle est composée de quatre personnes et se situait à Petite-Synthe
durant mon premier stage. \bsc{M.~Dubourg} et \bsc{M.~Lesage} sont les
fondateurs de cette structure, le premier s'occupe de la partie
technique en tant que chef de projet et le second de la partie gestion
de l'entreprise. Ils sont accompagnés par deux développeurs, l'un
travaillant sur des solutions Windows Mobile, l'autre étant plus
spécialisé sur le développement Web.

% subsection IdentIt (end)

\subsection{A2SI} % (fold)
\label{sub:A2SI}

\emph{A2SI}, implantée au c\oe{}ur du tissu industriel Dunkerquois, est
une entreprise spécialisée dans l’étude et la réalisation de projets
d’automatisation, de régulation et d’instrumentation de process
industriels. Son équipe, composée de 3 ingénieurs et de 3 techniciens,
met ses atouts au service de la qualité du travail et de la satisfaction
des clients, tant en France qu’à l’étranger. Cette entreprise se situait
dans la rue de la République à Saint Pol Sur Mer.

% subsection A2SI (end)

\subsection{La fusion} % (fold)
\label{sub:La fusion}

\emph{IdentIt} est une succursale d'\emph{A2SI} qui fut créée pour
répondre aux besoins de solutions informatiques toujours plus grands
dans les industries. Ceux-ci ont tout d'abord emménagé à Petite-Synthe
pendant deux ans dans une pièce qui faisait approximativement vingt-cinq
mètres carrés pour quatre personnes ce qui n'était pas évident lorsque
l'on accueille une personne supplémentaire, nous étions un peu serrés.

Au cours du deuxième stage, les entreprises se sont regroupées dans un
même bâtiment, en zone industrielle de Saint Pol Sur Mer. Cela m'a
permis d'assister à une \og fusion \fg{} d'entreprise, d'évoluer dans un
grand bâtiment neuf d'à peu près cinq cent mètres carrés ainsi que de
connaitre de nouvelles personnes.

% subsection La fusion (end)

% section Les entreprises d'accueil (end)

\section{L'entreprise cliente} % (fold)
\label{sec:L'entreprise cliente}

Le groupe Syngenta est un des leaders mondiaux de l’agrofourniture.  Ce
groupe développe une approche par culture reposant sur deux piliers,
d'une part la création, le développement et la commercialisation de
variétés pour les productions agricoles majeures, d'autre part la
protection des plantes.

\begin{description}

  \item[production de variétés pour l'agriculture :] betterave à sucre,
    céréales à paille (blé tendre, blé dur, orge de printemps, orge
    hybride), fleurs, légumes (pour le marché du frais et de
    l’industrie), maïs, oléagineux (tournesol et colza) et les cultures
    légumières.

  \item[Le traitement des plantes :] Une combinaison de solutions
    phytopharmaceutiques contre les principaux ravageurs et nuisibles
    des cultures à base de produits de protection des semences,
    d’herbicides, de fongicides et d’insecticides mais aussi d’insectes
    auxiliaires.

\end{description}

% section L'entreprise cliente (end)

% chapter Les entreprises (end)
